Johan Willak kaebas, et Joosep Aarenzi kari tema maa peal käinud ja kui tema teda kinni aeada tahtnud löönud Peter ja Mihkel Aarenz teda näo peale ning nõuab 100 rbla walu raha.
Peter ja Mihkel Aarenz, Adam Matsoni juures olles wastutasid kaebtuse pääle, et Johan Willak mitte oma maa pealt karja kinni ei ole aeanu ja salgawad Willakud löönud olewad.
Mari Klaoss tunnistas, et Johan Willak oma maa pealt Aarenzi karja kinni aeanud; löömist ei ole tema näinud, küll aga kuulnud, kui Johan Willak Wõsust üttelnud: siin on mõrtsuka töö, siin ei wõi ma kedagi teha!
Leena Wigel 12 aastad wana tunnistas: Tema näinud, kui Mihkel Aarenz kamble suuruse kiwiga Johan Willakud löönud.
Mõiste: Mihkel Aarenz maksab üks rbla löömise ja 1 rbla karja kinni wõtmise eest Johan Willaku hääks 8 päewa sees wälja.
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järele a. 1860 §772-774 kuulutud ning õpus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud kohtukäijad sellega rahul.
